美國官員：台灣募兵錯誤 應恢復徵兵

美官員：台灣募兵錯誤 應恢復徵兵

2017-07-03 01:05聯合報 記者黃國樑／台北報導

前外長錢復率領的訪美團與美方重要官員會晤時，美方重要官員卻在談及台灣安全時，直率地向訪問團表示，台灣的安全必須要靠自己，並明確表示，台灣的募兵制政策是錯誤的，應考慮恢復徵兵制。

這位官員說，目前台灣的安全主要靠中國大陸的自我克制與美方的可能介入，但是現在美國內部可能仍支持保護台灣的安全，但四年、八年後呢？台灣必須考慮如何自我防衛。

官員做了兩個建議，第一是台灣的國防預算最好不要低於ＧＤＰ的百分之三，第二，對方明確表示，台灣的募兵制是錯誤的，暗示台灣應該考慮恢復徵兵制。

蘇起表示，恢復徵兵是他觀察美國近年來對台政策從未說過的說法，值得高度重視。另外他說，美方的官員，以及智庫學者都表示，蔡英文政府應該要與中國大陸能夠直接溝通，否則彼此誤判的風險將大幅升高。在言談之間，蘇起說，對方的意思說白了就是，如果兩岸出現誤判，可能將美國拖下水，增加美方的負擔。

他說，目前對於川普政府而言，台灣的地位仍在拉鋸之中，就訪問團的觀察，行政部門更看重大陸，比較邊緣化台灣，但參眾兩院與國防部比較挺台灣，不過，有關對台軍售議題，最終仍然是由白宮，也就是由川普決定。

對於美國國務卿提勒森上個月曾提出一個疑問，未來五十年，美國的「一中政策」能否持續下去？究竟提勒森所指為何？ 蘇起說，訪問團並未談到這個問題，但他判斷，美國與中國大陸正在談這件事情，並且談得很遠，台灣問題已經重新回到美中關係的agenda（議程）上頭。

全民皆兵都冇用啦

講真中國夠月口

講真中國夠膽打咩 中國一開火仲唔全個世界圍攻搶地

現代戰爭唔需要太多兵
募兵徵兵混合比較適合台灣

台國防最大問題應該就係制度同開資食古不化
好多小圈子問題 睇唔小台灣軍事網
有好多現役兵討論怒屌都係離唔開呢幾樣野
如果無左美帝 應該真係好易比強國收皮

岩呀 班台仔咁憎中國咪睇下夠唔夠膽打仗

美國意思係下下我出雞你出豉油，咁唔得架喎

同埋全徵兵會鎖死勞動力太耐,對IT呢一行係大忌

台軍依家戰鬥力真係完全唔敢睇
新一代台仔口稱想獨立 但又唔想當兵
日日淨係扑野同做左膠搞所謂既平權

代替役係多餘 浪費年青人時間

駁吾刀
佢地話國軍太廢，日日掃地唔想當兵

美國佬終於要出聲

嘈咩呀
人地起碼有民主

要保持戰意
你睇下以家d 19 台仔

都係當2年兵，新加坡，以色列，南韓都唔覺好大影響。不過台灣好on9，不時台灣女權燃就話男女平等，一講當兵就大把藉口話女性唔適合，真係龍門任搬最佳例子。
ptt成日都笑鳩班偽女權份子。

最好全部都要當兵
D hea 讀 港喱都要
好似咩成功嶺咁👿

有中國依個强大既敵人係到班台仔戰意都係咁散慢
軍費又cut d 人又唔捱得
之前連ah-64e 都開放俾人影
有時唔怪得美國佬信唔過你班國軍

綠營已執政，但仍以打擊軍人為樂，沒年輕人願當軍

食古不化係最大問題
聽講少訓練其一個原因
係唔想整爛/快啲換嘢

即係侵侵其實係親支派喇

連登仔又中

當乜鬼
連將領都投共
你叫下面啲人點服
要恢復徵兵肯定要大換血

美帝邊使打，威脅：
1）凍結支那在美資產
2）涷結支那在盟友資產
3）取消所有支那非移民簽證
4）取消所有支那移民簽證
5）公布美帝／支那雙重國籍名單
6）以國家安全為由，註消前支那美帝公民（類似斯諾登事件）....